一家三口想換部Hatchback代步嘅話，買咩好？Golf vs BMW1 vs Clubman

Golf 好似好好，但老實有啲柒。
BMW1 會唔會性價比太差？又食油？
Mini Clubman 男人揸會唔會太核突？

鐘意golf嘅內在，又嫌佢外觀唔掂，咪買A1/A3囉...

Golf 內龍得個樣，building quality

1系款尾中既款尾, GOLF一街係, 如果BUDGET許可我會選擇Clubman, 三者之中比較有個性化而整起上黎又唔會話太雪條, 不過如果買ONE版既話真係最好問下SALES有無得試, 朋友出左部, 副引擎真係岩岩好夠用唔係個個鐘意.

child 登 唔係唔推mazda 3 丫？

認真，Mazda是咪唔好？

師兄有無揸過？Clubman 個避震是咪好硬？

Between，成日聽話clubman副偈易壞
是咪真？
定係話而家轉左BMW偈會好啲？

唔知係咪one版唔覺得硬，至於易壞no comments, 部野個fd出左無耐無聽佢講過，無咩參考價值

Mini 易壞係上一代車款既事，新款同BmW用同一款偈，14年都而家暫時未聽過大獲野

如果有本錢出cooper / cooper S點都好過 one既

其他唔知
但答到你1系個內龐真係好撚細

唔係 係連登班友日講夜講 煩到似假膠
車評 car review 一致讚好

Mazda近代安全評分好高
Btw近年爆分既係韓仔車

買one不如唔好買

Golf 實用空間大啲慳油，但 VW 都 build quality 都唔夠 BBA，可以諗 Audi A3，骨子裡都係同一架車

1系 窄，相對食油啲，高線啲

One 就應該唔會
同埋我問過香港代理
佢地話香港應該係淨係賣cooper冇賣one

本身唔係太追求馬力Cooper S應該又唔洗

Clubman隻尾門好靚仔
但係實際好唔好用？

Mazda3 其實都唔係冇諗過
但係我認我始終迷信歐洲車

窄過Golf？

Mazda 新車安全贏晒歐洲車

其實mazda 個內籠真係好正，個design 靚過太多歐洲車。

最大擔心始終係維修方面，太多電子野，出街搵車房整未必攪得掂，如果下下番廠就無所謂啦

ek9

揸緊Golf再坐朋友架1系後座
真心頂唔順，朋友之後都因為後座轉揸3系

叫得你升級去audi既真係睇budget做人
golf硬件= audi a3
係d trim, 內籠靚左d
如果真係覺得trim level, 內籠好緊要
而荷包鬆動咪a3

Golf

屌你咪又暗地sell

我最近望緊部golf sportsvan，貪有大天窗

其實golf gt 定價同a3差不多
Golf gt 25萬 有virtual cockpits
A3 28 有前後sensor

內巃design正過歐洲車咁緊要？
揸過cube覺得造工好膠
攪到之後一路都唔多想再買日本車

但魔鬼在option同trim
a3 28萬咩都無
無remote steering wheel同padel shift, d option逐樣加錢
我quote過連audi virtual cockpit都要$10k

Golf GT 既option 得轉皮(最盡nappa leather)
同$16k R line trim, upgrade 哂rim, sport tyres, 走馬燈indicating light同virtual cockpit
其他已經係standard

咁a3 28萬起跳但得個殼，想齊option應該接近40萬
定係golf GT25萬起跳，我俾你加埋16K R line先得26.5萬

利申揸緊Golf R, RS3

咁驚驚，渣返 Toyota 啦

雖然連登仔吹捧到mazda天上有
但唔知咩事2010年打後mazda好似食左仙丹咁好落力做好車，出埋魂動系列仲癲，成個超西咁

淨係講依排既mazda 6出saloon同touring
32萬齊option，seat已經係nappa皮，內籠有少少gen皮

A3做緊promote，唔計virtual cockpits，a3有既野同golf gt一樣

咁就睇樓主荷包喇

想問golf r同rs3比有咩comments?

除左5汽缸真心jizz 之外
其餘既，rs3=快d既golf r
完

A3 building quality 真係麻麻，大力少少禁都「e~e~」咁聲，完坐講唔上係luxury，係 turbo 同波箱勁咁，地板油幾推背

唔考慮countryman ?

純粹代步，所以有得揀我寧願要部細D慳油D嘅

師兄覺得countryman好D？

countryman = bmw x1
坐過朋友架countryman
係正常golf/ a3 sedan size, 但中間條axle無golf/a3 咁頂

可以格下價trim d價既
不過應該唔平

要部細D既話不如三/五門重好
不過 family car 都係想放多d野
clubman橫掂都長左不如直接轉countryman
講真預大好過預細
費時第二時有人會比說話你聽點解買架細車唔買大d

Countryman重心好高㗎

當年美國版CarAndDriver曾經有篇CLA test article講過CLA內籠不及Mazda3

外觀冇人贏得過levorg

唔係喎好似都係Golf最高分喎

Corolla 19年有hatchback

VW golf歐美影都唔見(唔好揾polo, aerton拉埋黎講 )
mazda 3 美國起碼排第六

快d諗好邊架就買喇
仲等緊你d文

追文追到嚟汽車台

其實萬事得衰咩?咁少人渣

維修難咩？

冇turbo, 冇力

萬事得其實好多人揸 同埋呢間廠真心係好積極啲新車全部做到好好睇 性能改觀都突然大進步

Btw 如果怕維修不如買 Lexus CT

而家開始多用2.5L turbo
未到mazda 3 啫

好撚多人揸
公廁車

F54 Clubman

後座空間闊落
1500cc Turbo 千幾轉就盡扭力
坐滿加兩個gip都輕鬆
操控一流

利申 揸緊

17年有one 但冇sport mode冇led燈馬力都少啲

度門先開右後開左 平時放野入去 click一click掣就自動彈開 幾方便

咁夠一街都Mini一街都VW啦
咁計㗎咩
部車好自己中意咪得

避震ok?

我覺得幾firm幾實在
前排都幾舒服 後排就硬少少

呢架夠做

份軚同個dashboard喺幾歐洲車feel既，有少少碳纖飾板幾靚，有埋hud仲型，喺門之類同Toyota差不多，膠膠地

利申：租過mazda2幾日

識野

Clubman 啦

聽日海運有車展

跪求Lexus CT包膠

台灣車評 carwow 都有讚 睇多d 片
有錢咪唔好諗買好d
想要經濟一定架仔車行先

買好D有咩介紹先

新A1 好型

想問下A1 A3嘅定位係點？
A1 同級係 1系同A仔？
A3 同級係 2系同B仔？

a1 應該攻 benz旗下既smart, bmw既mini
真係太細架

你其實都有答案啦師兄
歐洲車選擇唔多既
上面d 師兄都答得7788

啱啱影 前座係正常坐既距離
我坐後面 個膝頭哥同前面有一支水既空間
可能因為我矮啦

Golf gti

有啲後悔點解唔出架S
但如果你話一家人出入就可能cooper都夠做

Mazda 3 下年有新版，又靚仔咗

golf同bww1後座麻麻地

F56

Jcw for sure

Volvo V40

其實太座同小朋友有咩意見，幾架車拍架揀佢地會prefer mini?

P.S. 咁現任太座係小甜故既邊位，會唔會整篇番外篇

冇內在， 完全為生產成本設計嘅車

A1 <-> VW polo
A3 <-> VW golf

Golf 同 A3 個籠根本就差唔多, 同 style
要好啲真係雙 B 先得

仲雙b
1系就番佢個rear drive, 後面內籠真係不了
benz其實係買佢個mon , style ok既

我指 interior 質素, 講舒服一定 Golf 個 D 舒服好多

audi個trim其實同雙b差唔多
係option閹割得多

我揸緊 VW, 呢幾日都睇緊 compact SAV, 車埋老婆睇 X1 X3 GLA GLC Q3
點知佢話 Q3 好似冇換車咁 不過佢都 11件款, 有啲唔 fair 嘅

其實sav唔3唔4
suv又唔係，hatchback都唔係
如果車位夠，寧願上tiguan
起碼大份d, 車頭線頭幾硬朗

個人覺得clubman空間係大
揸落去係仲有mini嘅感覺
睇你想要乜啦

但 X1 真係好那闊, 等埋 facelift 同新 Q3 先算

咁等埋先
肯定又加長/闊/高2cm
個人覺得買得依d車空間感好重要

就係 X1 空間完勝 Q3 GLA, GLA 窄過西
但 X3 頭燈又另我諗起 1系

GLA ,D內籠柱位厚過牛肺閪邊，窗又細
仲要黑色內籠我會以為自己坐緊監

唔覺 X1 新款D皮椅唔好坐 ？

感覺同 A1 polo 差唔多大

係短左啲囉，但有好多優點補救到

出新車 option 櫈好似多七千

坐c class我以為坐緊golf

雖然內籠係好正

咁配備各方面真係加分既
咁就去到你想住豪華監獄定簡陋村屋喇

所以 bimmer 係最 balance

新 Audi 籠又好似 VW 行雙 mon/ 3 mon

揸落去係仲有mini嘅感覺 —> 即係點

部車大咗 都同以前啲細部mini一樣咁好彎好反應

揀車番外篇

你班友好癲

唔關其他人事
得我癲啫

渣過C Class, A3就明白，行駛過程已經冇曬以往既實淨感覺，

係得 3 series 叫保持好少少，新車除左皮座係輸比 Benz ，但其他 building quality 係好過其他兩間，

普通人一眼睇 BMW 好悶，但入面用料係 keep 到

冇計， cut cost 同 日本車鬥係大勢

再加埋歐盟係咁收緊排廢
d 入門款，細cc引擎加turbo款咪減d鋼水偷輕

行車質素golf也好一般，不算舒服。你要定同唔浪可買subaru

劈彎就話定同唔浪
相信一家三口會想要吸震能力好d既車

咪係，家庭車黎講性價比已經好高

德國車算係咁啦

新 polo 清貨都係十六萬咋

Polo 後排

至少 Tiguan 啦

係硬少少ge 但佢張半筒椅都okay舒服

咁嘅價冇咩要求啦

美國歐洲中招
香港唔知有無爛貨要清

琴日睇完 cx5 個籠好正

cx9 先正
不過50粒又要玩衝波品牌框框

係，老婆話 branding 先 cheap，但內籠靚過 Audi

老美好似40萬唔使，宏益顛撚左

branding 脫ford後先重新起步 有魂動 靚左好多
之前真係俾ford 玩撚到衰哂

Mini 4門邊個揸都柒
架車好柒

你行去邊間車行買車
sales: 依度xx萬係俾香港政府既

你睇美加d稅低撚到

X3 緊係要加 adaptive headlight